\SetVersePairs[
  {\item \VSup{3a}Miserére nostri, \TerminatioDI{Dó}mine.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3a}Tende piedade de nós, Se\TerminatioDI{nhor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{1b}Ad te levávi óculos \MediatioD{me}[os,] qui hábitas in \TerminatioDI{cæ}lis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{1}Eu levanto os meus olhos para \MediatioD{vós}[,] que habitais nos altos \TerminatioDI{céus}.}
]{
  {\item \VSup{2ab}Ecce sicut óculi servórum ad manus dominórum su\MediatioD{ó}[rum,] sicut óculi ancíllæ ad manus dóminæ \TerminatioDI{su}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2ab}Como os olhos dos escravos estão \MediatioD{fi}[tos] nas mãos do seu se\TerminatioDI{nhor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2cd}Ita óculi nostri ad Dóminum Deum \MediatioD{no}[strum,] donec misereátur \TerminatioDI{no}stri.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2cd}Como os olhos das escravas estão \MediatioD{fi}[tos] nas mãos de sua se\TerminatioDI{nho}ra.~\Responsorium
      \item \VSup{2ef}Assim os nossos olhos, no Se\MediatioD{nhor}[,] até de nós ter pie\TerminatioDI{da}de.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Miserére nostri, Dómine, miserére \MediatioD{no}[stri,] quia multum repléti sumus despecti\TerminatioDI{ó}ne.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Tende piedade, ó Senhor, tende pie\MediatioD{da}[de;] já é demais esse des\TerminatioDI{pre}zo!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quia multum repléta est ánima \MediatioD{no}[stra] derisióne abundántium et despectióne super\TerminatioDI{bó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Estamos fartos do escárnio dos ri\MediatioD{ca}[ços] e do desprezo dos so\TerminatioDI{ber}bos!~\Responsorium}
}